孕婦堅稱商務艙為關愛座 逼機艙服務員找人讓位

現時大多公共交通工具皆設有「關愛座」，以鼓勵市民讓座予有需要的人，但不時有乘客因讓座問題爆發衝突。﹝視覺中國﹞

這是一班由東京飛往台北的航班，777的客機，當時頭等艙、商務艙客滿，但經濟艙還有零星幾個空位。有20年經驗、由「空中少爺」變成「空中老爺」的Fernando擔任機艙長。

遇到孕婦客人投訴：「商務艙應該有博愛座讓孕婦坐啊！」

起飛後達到巡航高度，各個艙等開始準備餐點服務。空中老爺剛跨過商務艙前往經濟艙時，有位小姐攔住他。她看起來不到三十歲，聽口音是台灣人。

通常機上乘客有問題，空中老爺會請他們到廚房（galley）大肆抱怨發洩，而不是在機艙走廊大小聲影響到其他乘客。但這位小姐看起來一定要讓所有乘客聽到她的訴求，所以堅持在這商務艙的走廊陳情，空中老爺也只好順著她的意思。

她說道：「我是孕婦！」

空中老爺：「是喔，真的看不出來，身材還是很美好的，不過如果懷孕是妳想要的，那真的要恭喜您」

她再次說道：「我是孕婦，我懷孕四個月了！」
空中老爺：「那很好，很棒，恭喜您！」

她有點不耐煩，口氣很不好的說：「我是孕婦，我是孕婦，我是孕婦，我應該坐在商務艙，你們商務艙應該有博愛座是讓孕婦坐的啊，你怎麼沒安排我坐到商務艙！」

空中老爺很明白小姐說的博愛座，但試著化解不必要的尷尬。﹝視覺中國﹞

她說得莫名其妙，空中老爺聽得糊塗。「商務艙？博愛座（priority seat）？ 是啊，這商務艙是business class，而且他們是比經濟艙有更多的priority（優先權），因為乘客都有付較多的錢。至於您所謂捷運上的博愛座和商務艙有priority 是不同的。」空中老爺試著化解不必要的尷尬。

飛機沒有設立關愛座，市民因應需要付費乘坐不同等級的客艙，人人平等。﹝視覺中國﹞
空中老爺內心：妳就直說妳要免費升等到商務艙吧，還玩這一套！

她大聲說：「我是孕婦！孕婦很辛苦的，你不知道嗎？」

空中老爺心想：小姐，孕婦真的很辛苦，但是讓你懷孕的不是我啊！你這樣動怒會影響到肚子裡的小baby喔！有什麼需要幫忙的，請你好好說。

她繼續說：「我是孕婦！搭別家航空公司，他們的商務艙都有博愛座，他們會因為我是孕婦，讓我坐在商務艙。可是你們公司怎麼服務這樣差，完全沒有把我放在商務艙的博愛座，還要我親自來這裡和你吵。服務太爛了，我一定要投訴你們公司！」

空中老爺心想：你就直說想要免費升等到商務艙吧，還玩這一套！

空中老爺說：「小姐，別家航空公司怎樣對您，我是不清楚。但是，我或者機上的所有工作人員都沒有人知道您是孕婦。還有，機上是有商務艙，但沒有博愛座，這點您可能有誤解喔！」

她仍然堅持着說：「我是孕婦，你們有沒有同理心，有沒有同情心，讓我坐在那狹小的經濟艙，很不舒服耶？」

空中老爺解釋：「您看到了，這商務艙每個位子都坐了人，這每個座位都是他們多付費才能享用的舒適位子，為了您小寶貝的安全舒適，建議您下次搭飛機時可以買商務艙的座位喔！」

懷孕乘客要升往商務座，還吵着要求廣播找乘客讓座。（視覺中國）

孕婦最後一招：請廣播呼籲讓座

眼看用了所有招數，就是沒有機會坐到舒服的商務艙，孕婦為了自己的利益，指着空中老爺大聲地說：「我是孕婦，我是孕婦啊！這些坐在商務艙的人竟然一點同情心都沒有，沒有人要讓位給我這可憐的孕婦，你去給我做廣播（指著空中老爺），去尋找有愛心、願意讓位的好人，我不相信，一定有人會讓位的。」

空中老爺說：「小姐，這樣的廣播不是太恰當，我沒有任何權力去要求乘客讓座給您，這是他們多花錢才可以享受到的啊！」說的再多，這位孕婦還是很任性，很霸氣。

「我不管，我是孕婦，你們應該要有同情心讓我坐在博愛座（priority seat)，去給我廣播，一定有人會讓位，我是孕婦！」

孕婦堅持空中老爺為她作讓座廣播。﹝視覺中國﹞
空中老爺廣播：「胎兒會感激」 請客人讓出商務艙座位

空中老爺心想，這莫名奇妙的廣播可能會讓商務艙的乘客不愉悅，而且是一個不專業的廣播，但眼前這位很麻煩的孕婦小姐，光靠空中老爺的柔性勸阻似乎無法讓她打退堂鼓，讓她回到那屬於她的經濟艙座位。

空中老爺心想：好吧！我們這家老美航空也沒特別規定什麼廣播不能做的。

他再次確認：「小姐，您確定要我做這樣的廣播嗎？」

他心想：等一下被打臉的是你自己。

她回答：「去給我廣播！我不相信你們這些人這麼沒有同理心，不願讓個博愛座給我這個孕婦。」

她指著商務艙的乘客說。看得出來，商務艙的旅客們也對這位小姐的言行覺得反感。

好吧，既然小姐妳不怕丟臉，空中老爺就應她的要求，在商務艙做了中、英文廣播。

「各位商務艙的旅客，目前有位來自經濟艙懷胎四個月的孕婦小姐，基於讓她的胎兒感到舒適，必須乘坐商務艙的博愛座，任何善心人士願意讓位的話，這個四個月的胎兒及寶寶的媽咪會無限感激。」

空中老爺中英文試著用「胎兒會感激」（the fetus will thank you），這些比較俏皮的用字、比較幽默的方式，希望不會讓商務艙的乘客感到反感。或許有人覺得這極度不專業不恰當，但是文化的差異，沒見過的、沒聽過的並不代表就是錯，他覺相信可以讓這位乘客知難而退。

廣播後，果然商務艙的乘客七嘴八舌。

“瘋了嗎？商務艙那有什麼博愛座？“
"The fetus will thank you? Cute! "
"我們付錢的為什麼要讓座？"
"孕婦所以呢？為了舒適及胎兒安全該自己買商務艙的座位啊，莫名奇妙！"
" priority seat in business class for pregnant lady？crazy！"
經驗豐富的機艙長，巧妙地「照顧」這位孕婦。（資料圖片）
當時商務艙有美國人、日本人和台灣人，看到那位孕婦的爭執及聽到廣播，反應相當不好。最後，這些負面的輿論讓孕婦小姐知難而退，有點羞愧地回到了自己在經濟艙的座位。

由於當天經濟艙沒有客滿，為了四個月大的胎兒安全及舒適著想，我調出了一排三個空位給孕婦小姐坐。雖然無法滿足乘客千奇百怪的要求，但取而代之以另一種合理的服務方式，讓乘客覺得「空服員並不是沒有幫你喔」，這也是一種服務技巧。 這樣的協助，讓她在尷尬之餘並沒有太受傷，最後平靜地回到台北。

廢文

自己俾錢啦戇鳩

空中老爺

﹝視覺中國﹞報導台灣人醜事，可信性？

東京去北京下話？

屌你d大肚婆真係特別on9
持住自己大肚就大撚晒咁, 你老味真係咁辛苦就咪撚出街啦
讓比佢係人情,唔讓係道理
覺得自己大肚就要全世界就佢一個,比佢坐係理所當然咁
又唔撚係我搞大佢個肚

利申:無睇篇文

在台灣的中國人被當成台灣人嗎？

會唔會太假?

“瘋了嗎？商務艙那有什麼博愛座？“
"The fetus will thank you? Cute! "
"我們付錢的為什麼要讓座？"
"孕婦所以呢？為了舒適及胎兒安全該自己買商務艙的座位啊，莫名奇妙！"
" priority seat in business class for pregnant lady？crazy！"

啲對話假撚到

真定假啊飛機都有關愛座

究竟點解中國咁中意整呢啲鳩到不得了嘅廢文

假到爆

咪好似晴報一樣 慢性洗腦

收皮啦支那狗
有妄想症睇醫生啦

樓上的舔台犬不用爭論是台灣人還是大陸人了

屌你老味都係狗, 有咩分別

咪撚臭係
我公司有個女同事大緊肚下個月生
平時搭車完全冇話要坐要盛仲行動自如
水機冇水佢見我地忙緊佢都唔會叫我地幫手仲諗住自己換
雖然最後我地都會stop佢我地換返

望到平時d大肚婆就想作嘔

咪好似連登仔日日扮比女恰上黎作假文咁

關愛棺材就岩你呢啲人啦

屌故黎